---
title: 'Mon premier déplacement en Vélotaf'
date: 2013-08-31
comments: true
tags: life
cover: road.jpg
---
Je n'habite pas vraiment à proximité de mon travail. Depuis quelques années, je prends un bus pour aller à la gare prendre un train qui m'amène sur lille, puis le métro et quelques centaines de mètres pour rejoindre mon bureau. Ça ne parait pas grand chose, mais avec toutes les interconnexions mise bout-à-bout, on arrive pas loin de 3h de transports par jour, qui ne me « servent » à rien puisque je ne peux pas faire grand chose à part lire mes mails (mais pas y répondre vu la piètre qualité de la 3G sur le trajet). Et vu le temps de trajet, faire du sport le midi n'était pas envisageable.

Donc, cette année, je me suis décidé à « profiter de ce temps perdu » pour me remettre un peu à l'exercice en essayant de remplacer les trajets hors-train par le vélo. Et comme on m'avait volé mon vélo (oh c'est dur à taper du 1er coup ça) l'année dernière, je me suis mis en tête de me racheter un vélo le plus léger possible afin que ce ne soit pas un fardeau à manipuler dans le train.

![Mon Vélo brut d'achat](2013-08-31-mon-premier-deplacement-en-velotaf/monvelo.png)

Cet été, j'ai trouvé ce qui m'a semblé être une bonne affaire sur leboncoin, un vélo de course, donc très léger, dont le cadre a été complètement restauré et repeint, avec des roues et pneus neufs pour pas trop cher.

Ni une, ni deux, je complète avec quelques éléments indispensables : un système d'éclairage, une sonnette et des réflecteur de roues. Bon, il manque tout de même un frein arrière, des écrous pour remplacer les attaches rapides, et éventuellement des gardes-boue pour quand il fait humide, mais je me dis que je peux voir ça plus tard et essayer un trajet comme ça.

Et bien, dur dur la 1ère sortie en vélotaf... Je n'ai vraiment plus l'habitude de rouler dans l'environnement hostile de la ville. En gros, sur l'aller et le retour j'ai eu droit à :

- une voiture qui me passe au raz de la roue avant dans un rond-point ;
- failli encastrer un piéton qui ne regarde pas avant de se jeter sur la piste cyclable ;
- évité un accident de carrefour 10m devant moi ;
- flippé alors qu'un *hénaurme*([\*](http://fr.wiktionary.org/wiki/h%C3%A9naurme)) Porsche Cayenne faisait rugir son moteur pour me signaler que je le faisait chier à vouloir changer de coté.

Sans parler du vent de face hier, j'étais en nage en rentrant...
Il devrait faire beau la semaine prochaine, j'espère que ça me permettra de prendre un peu plus de confiance dans cet environnement hostile. De plus, j'ai déjà quelques ajustements à faire sur l'équipement après cette première épreuve :

- le frein arrière manque cruellement, surtout quand on doit piler pour un piéton distrait ;
- le monovitesse c'est bien dans les côtes, mais sur le plat, ça use. Comme il me manque un frein, je vais essayer de trouver un moyeu à retropédalage avec un pignon plus petit ;
- le guidon me convient vraiment pas, je suis trop en avant sur le vélo et je ne vois pas bien la route du coup. Je vais essayer de le retourner avant d'en racheter un ;
- les cales-pieds c'est bien pour rouler, mais en cas d'urgence, c'est galère. Je vais essayer de les enlever pour voir ;
- j'ai également installé des gardes boues amovibles, mais pas eu l'occasion de les essayer sur du mouillé, cela dit c'est effectivement moyen en terme de tenue.

En résumé, il va falloir que je m'accroche, et également compléter mon équipement avec une tenue pour rouler, une tenue de rechange pour la journée et une serviette, le tout devant prendre le moins de place possible dans le sac histoire de ne pas trimballer un sac de rando à vélo.

Verdict en fin de semaine prochaine, après quelques jours de pratique.
